六月運動的00後俾你哋嘅一封信

至香港所有嘅大人

我今次社運做好多嘢
見到嘅00後好多都唔怕死嘅BB
佢哋真係可以為咗依個社會
將佢哋未知嘅前途放哂落依樣勝算唔大嘅賭局上面
佢哋愛香港愛到咩都俾哂出嚟
雖然佢哋係BB
但係我哋要多謝佢哋
同我哋每一位企到最前

當年雨傘
好多00後都得中一二
甚至更細
佢哋無力
更多係冇能力

但係諗番依家
佢哋大個咗係咪又代表佢哋有能力呢
我希望作為大人嘅每一位
可以睇住你哋身邊嘅BB仔
留係前線嘅Admin成日都講
「我哋要確保每個仔仔女女嘅安全先可以走」
「我哋要執番哂佢哋番嚟啊」
我相信依度每一位都有做社運嘅決心
但係同時
切記切記: 我哋唔可以俾香港嘅下一代終日生活係霧霾之中
希望你哋睇到依度可以諗起
究竟係自己所背負嘅嘢多，定係依排同你哋一齊奮勇作戰嘅後生仔

但同一時間
心酸嘅係身邊有唔少已經俾大陸文化同化咗嘅00後
佢哋5p殘體字抖音上哂腦
就算唔係上哂腦嘅
仍然有種事不關己
咪搞我老母嘅思維
我唔係想屌柒佢哋
只係有冇反思過香港人嘅身分認同點解係新一代嘅眼中咩都唔係
錢就係最重要
無可否認
錢係重要
但係更根本問題就係物價長期高漲
香港人生活都難
仲點樣講咩民主社會
慢慢新一代俾人植入咗物資主義
要知道依個年頭
翻大陸搵錢好似好好
所以嗰個就開始諗其實我又唔係做政治嘢
中共都幾好
聽話就有錢洗

睇到依度
我想俾大家兩個問題
究竟係邊個令到依家香港嘅新一代變成咁
我哋應該點樣培育一個有獨立思考、聰明嘅下一代建設香港社會

一個00後上

希望可以俾到香港嘅每一位嘅大人睇